[{
		"id": "1",
		"type": "简答和计算",
		"question": "1、孔板流量计和转子流量计有什么区别？",
		"answer": "答：孔板流量计的节流口面积不变，流体流经节流口所产生的压强差，随流量不同而变化，因此可通过流量计的压差计读数来反应流量大小。而转子流量计是使流体流经节流口所产生压强差保持恒定而节流口的面积随流量而变化，由此变动的截面积可以反应流量大小，即转子所处位置的高低来读取流量。"
	},
	{
		"id": "2",
		"type": "简答和计算",
		"question": "氧化系统都有哪些地方使用加氢水封槽中的水？",
		"answer": " 答：精制反应器、洗涤塔、分解换热器的管层和壳层，废碱分离系统的洗水混合器、废碱增压泵冲洗机械密封、废碱泵冲洗机械密封、废碱蒸发系统停车冲洗管线，多余水分去汽提塔。"
	},
	{
		"id": "3",
		"type": "简答和计算",
		"question": "直接热交换塔顶温应控制在多少℃？为什么？",
		"answer": " 答：应控制120-130℃.原因：主要是来自氧化反应器尾气中的水蒸汽不应在该塔冷凝，顶温不能低于烷水共沸点太多，否则水蒸汽就会带不出去，部分将在塔内冷凝，使塔釜含水量上升，最后还会将水循环带至氧化反应器02R0201中。如果顶温控制太高，将会加重后续塔的冷量负荷。"
	},
	{
		"id": "4",
		"type": "简答和计算",
		"question": "氧化釜为什么要加入定量冷烷来降温？",
		"answer": "答：一般而言反应温度和自由基浓度决定着氧转化的反应势能，自由基浓度从一个反应器到下一个反应器逐步提高增加其吸氧速度加快，环己基过氧化氢的浓度是随着反应釜位号增加而增加，这种物质是在高温下不稳定，极易发生热分解，而在氧化釜内分解生成环己醇和环己酮，在此氧化条件下由于浓度过高容易生成副产物，使氧化收率降低，采用温度递减的工艺可以减少其热分解的速率，提高了氧化收率，并且也提高了反应器的设备利用率。"
	},
	{
		"id": "5",
		"type": "简答和计算",
		"question": "开车时，烷预热器封头泄露是何种原因造成的？应如何处理？",
		"answer": " 答：烷预热器封头泄露是由以下几种原因造成的：(A)刚开始时釜温升温过快，加热器各部分膨胀系数不同，膨胀不匀，可能出现漏，升温时缓慢100℃以下应每小时升温20-30℃为宜。(B)加热器本身有积水，首先排净加热器里的积水C螺栓可能本身就松动，应把螺栓及早紧好。"
	},
	{
		"id": "6",
		"type": "简答和计算",
		"question": "氧化反应中加入HEDP酯的作用？",
		"answer": " 答： 1、对氧化反应有一定的抑制作用，防止氧化液中醇酮进一步被氧化。2、HEDP酯与氧化釜金属器壁反应，在氧化釜器壁上形成一层稳定的保护膜，能有效隔绝金属器壁对环己基过氧化氢的催化作用，使环己烷氧化能在真正的无催化状态下进行反应。"
	},
	{
		"id": "7",
		"type": "简答和计算",
		"question": "氧化紧急停循环水的处理？",
		"answer": "答：（1）停止氧化反应器的空气供应。（2）所有含氧分析仪停止运行，关闭分析仪取样球阀。（3）迅速停止初馏塔再沸器、烷一塔再沸器、烷五塔再沸器、干燥塔再沸器、废碱预热器、废碱蒸发器、废水再沸器的加热蒸汽，逐渐关小直至停止烷预热器、反应器前加热器的加热蒸汽。（4）停止冰机、尾气压缩机、大空压机等压缩机。（5）依次停所有机泵，停止大环己烷循环回路。（6）注意烷蒸馏各塔压力，避免超压。"
	},
	{
		"id": "8",
		"type": "简答和计算",
		"question": "氧化紧急停蒸汽的处理？",
		"answer": "答：按正常停车步骤停车，由于无蒸汽，烷蒸馏无法进行热循环回路和冷循环 回路的运行。（1）停氧化反应器的空气供应，关闭分析仪取样阀并停分析仪表。（2）停止冷烷、热烷加料以及往烷蒸馏出料。（3）停止向系统加水、加碱、排碱水；停止向系统加消泡剂、催化剂、氧化添加剂；停尾气系统的加料出料、循环。（4）停止氧化、分解、皂化精制、萃取干燥、废碱废水、烷蒸馏各系统的机泵运行。（5）各系统保温、保压待蒸汽来后恢复开车。"
	},
	{
		"id": "9",
		"type": "简答和计算",
		"question": "氧化尾气含氧偏高的原因及处理方法？",
		"answer": "答：原因：(A)反应温度偏低(B)氧化釜进料带水，导致氧化吸氧速度减慢(C)气液比失调(D)各氧化反应器空气分配不当(E)空气分布器有堵塞。处理方法：(A)提高环己烷氧化进料温度，减少降温冷烷流量(B)提高(1)02C0202塔顶温度，防止水冷凝(C)按工艺指标进行调整(D)按工艺指标酌情调整(E)停车检修排除。"
	},
	{
		"id": "10",
		"type": "简答和计算",
		"question": "氧化反应温度偏低的原因及处理方法？",
		"answer": "答：原因：(A)系统压力偏低(B)反应器前加热器温度设定值偏低(C)直接热交换塔塔釜液含水(D)冷烷回釜的冷烷流量偏大。处理方法：(A)提高系统压力的设定值(B)提高反应器前加热器温度设定值至正常值(C)提高直接热交换塔塔顶温度(D)调节冷烷回釜的冷烷流量至正常值。"
	},
	{
		"id": "11",
		"type": "简答和计算",
		"question": "氧化反应器液位不稳定的原因及处理方法？",
		"answer": "答：原因(A)氧化系统压力不稳(B)氧化反应器液位远传指示不正确(C)控制仪表P、I、D参数，设定不正确。处理方法：(A)调节系统压力自调直至正常(B)要求仪表校验调整液位远传(C)将P、I、D调节至正常值。"
	},
	{
		"id": "12",
		"type": "简答和计算",
		"question": "一段分解过氧化物含量偏高的原因及处理方法？",
		"answer": "答：原因：(A)一段分解温度低(B)一段循环碱流量偏低(C)一段新碱加量少，1#分解分离器中碱度偏低(D)钴催化剂浓度偏低。处理方法：(A)手动调节进分解冷却器冷却水量，提高一段分解温度温度(B)提高一段循环碱流量至正常值(C)加大一段新碱加入量(D)调节加大钴催化剂补加流量"
	},
	{
		"id": "13",
		"type": "简答和计算",
		"question": "废水汽提塔底分析有机物含量高的原因及处理方法？",
		"answer": "答：原因：(A)塔温度偏低(B)水封槽积存有机物料太多。处理方法：(A)提高汽提塔塔釜温度(B)组织人员回收水封槽物料。"
	},
	{
		"id": "14",
		"type": "简答和计算",
		"question": "废碱旋液分离器出口分析Na+含量超标的原因及处理方法？",
		"answer": "答：原因(A)一段分解循环碱FI(1)22403流量偏大(B)二段分解返一段循环碱FI(1)22404流量偏大(C)二段分解系统碱度偏低(D)分解静止罐压料不稳(E)二段水洗效果不好处理方法：(A)	调节一段分解循环碱FI(1)22403流量至正常值(B)调节二段分解返一段循环碱FI(1)22404流量至正常值(C)	增加二段分解新碱流量，提高二段分解碱度。(D)调节LIC(1)22403，控制分解静置罐液位稳定(E)加强水洗效果控制。"
	},
	{
		"id": "15",
		"type": "简答和计算",
		"question": "精制反应器皂化效果不好，酮顶环己酮己醛含量偏高？",
		"answer": "答：原因：(A)精制反应器温度偏低(B)精制反应器水相碱度和相比均偏低(C)进料含烷偏高。处理方法：(A)开精制反应器下部加热蒸汽升温(B)调节精制反应器加碱、加水流量至正常值(C)控制烷五釜含烷至正常值。"
	},
	{
		"id": "16",
		"type": "简答和计算",
		"question": "洗涤塔顶Na+超标的原因及处理方法？",
		"answer": "答：原因(A)洗涤水量偏低(B)精致混合器含烷偏低，乳化严重(C)塔上部洗水喷头堵塞。处理方法：(A)加大洗涤水量至正常值(B)加大FIC122804烷流量值正常值(C)停车进行清洗更换喷嘴。"
	},
	{
		"id": "17",
		"type": "简答和计算",
		"question": "预处理塔釜含烷偏高原因及处理方法？",
		"answer": "答：原因(A)再沸器加热蒸汽流量低，引起塔釜温度偏低。(B)塔釜出料过大。(C)塔进料不稳定。处理方法：(A)调节再沸器蒸汽流量，提高塔釜温度至正常值(B)控制塔釜出料稳定(C)控制进料稳定。"
	},
	{
		"id": "18",
		"type": "简答和计算",
		"question": "氧化尾气吸收塔顶含烷超标，尾气排空带料严重的原因及处理方法？",
		"answer": "答：原因(A)冷却洗涤塔塔顶温度偏高。(B)尾气吸收塔塔底吸收液含烷偏高。(C)氧化系统压力突降(D)(1)02E0209/08气氨压力偏高。处理方法(A)	控制冷却洗涤塔顶温至正常值(B)提高吸收液进料，加大塔釜出料，降低吸收液含烷(C)调整系统压力至正常值(D)调整冰机能级降低(1)02E0209/08气氨压力至正常值。"
	},
	{
		"id": "19",
		"type": "简答和计算",
		"question": "氧化系统压力增高的原因及处理方法？",
		"answer": "答：原因(A)氧化反应温度过高；(B)PIC122501调节阀失灵；(C)LIC122203液位上升过快；(D)HPV122301失控，补氮气过大。处理方法：(A)降低反应温度；(B)要求仪表检查调节阀；(C)调节液位至正常值；（D）关闭补氮截止阀，请仪表检查阀门。"
	},
	{
		"id": "20",
		"type": "简答和计算",
		"question": "蒸汽如何引入装置？",
		"answer": "答：首先打开管道的倒淋阀，将管道内存的冷凝水排出，微开蒸汽阀对管道进行暖管，待倒淋阀有蒸汽排出，逐渐开大蒸汽阀，并关闭到淋阀，打开疏水阀，最后把蒸汽总阀全部打开，将蒸汽引入装置。"
	},
	{
		"id": "21",
		"type": "简答和计算",
		"question": "环己酮装置0.1MPa蒸汽如何投用？",
		"answer": "答：0.1MPa蒸汽来自氧化和加氢副产，以及加氢装置减压制备0.1MPa蒸汽。溴化锂岗位联系加氢、氧化引0.1MPa蒸汽，引蒸汽前将进溴化锂的倒淋阀打开，微开溴化锂蒸汽阀进行暖管、排水，待倒淋阀有蒸汽排出，开大蒸汽阀、关闭倒淋阀，打开溴化锂疏水阀，0.1MPa蒸汽引入溴化锂。"
	},
	{
		"id": "22",
		"type": "简答和计算",
		"question": "影响一段分解的因素有那些？",
		"answer": "答：反应温度、油相碱水混合浓度、碱度、油相碱水相比、钴浓度、盐浓度。"
	},
	{
		"id": "23",
		"type": "简答和计算",
		"question": "什么叫转化率、收率和产率？",
		"answer": "答：转化率是指某一反应物的反应量与其初始量的百分比。收率是指为生成某一反应产物所消耗某一反应物的量与该反应物的初始量之比。(注：以反应器进出口为基准计算的收率和转化率，分别称为单程收率和单程转化率。如以进出反应系统的物料来计算转化率和收率，则分别称为全程转化率和全程收率。)产率指的是某种生成物的实际产量与理论产量的百分比。"
	},
	{
		"id": "24",
		"type": "简答和计算",
		"question": "影响二次皂化的因素有那些？",
		"answer": "答：无机相和有机相之间的相比例，碱度、温度、环己烷浓度、搅拌混合均匀度。"
	},
	{
		"id": "25",
		"type": "简答和计算",
		"question": "二次皂化的作用是什么？",
		"answer": "答：在二次皂化系统中，将粗氧化分解产品再次用强碱水溶液进行处理，酯分解为构成他们的醇和酸，酸进而生成钠盐，同时释放出的醇是有用组分；而酯的存在会对后续脱氢催化剂有副作用；醛类和酮类要经过缩合反应，产生二聚物和三聚物，成为X油组分而被除去。皂化的另一个作用是粗氧化分解产品中含有约1000PPM的钠离子，经过其后洗涤工序，使其含量能够降至5PPM以下具有明显效果，环己酮精制部分因物料中钠离子含量降低，醇酮缩合反应减轻，醇塔底的副产品X油量占环己酮产量的比例会下降。"
	},
	{
		"id": "26",
		"type": "简答和计算",
		"question": "屏蔽泵如何开停？",
		"answer": "答：开泵：(A)打开泵的进口，关闭机泵出口阀向泵内灌液(B)打开泵的冷却水阀门，使冷却系统畅通(C)打开泵的排气阀，排出泵内气体(D)打开润滑液阀门，使流量控制在规定值，关闭排气阀(E)启动电源，打开压力表阀(F)启动泵后，观察机泵的运转指针是否正常，泵内是否有杂音或有气，如果有气停泵排气 (G)确定泵正常后，出口压力达到规定值压力，缓慢打开出口阀。停泵：(A)缓慢关闭出口阀(B)停电源(C)关闭润滑液阀门（D）关闭进口阀（E）待泵温降低后停冷却水。"
	},
	{
		"id": "27",
		"type": "简答和计算",
		"question": "废碱蒸发出料有机物含量偏高的原因及处理方法？",
		"answer": "答：原因1、2#分解分离罐界面低2、分解蒸发分离器液位不稳3、废碱蒸发温度偏低。处理方法1、提高2#分解分离器界面至正常值2、调节出料控制液位稳定3、提高废碱蒸发温度至规定值。"
	},
	{
		"id": "28",
		"type": "简答和计算",
		"question": "分解静置罐液位过高，可造成什么后果？",
		"answer": "答：(A) (1)02C0237洗涤塔底来的配碱水阀LLPV(1)22806关闭(B)五号氧化反应器的氧化液XPV(1)22401关闭(C)冷烷循环供料阀FPV(1)22201，TPV(1)22202关闭(D)热烷循环供料FPV(1)22912关闭（E）所有氧化釜反应器空气供应停止"
	},
	{
		"id": "29",
		"type": "简答和计算",
		"question": "分解静止罐液位过低可造成什么后果？",
		"answer": "答：(A)闪蒸罐(1)02V0251进料阀门LPV(1)22403关闭(B)分解加压泵(1)02P0206停泵(C)由计时器延时5秒后关闭去(1)02V0231的XPV(1)22601关闭(D)冷烷供料关闭FPV(1)22201、TPV(1)22202关闭，热烷循环供料FPV(1)22912关闭，XPV(1)22901打开(E)所有氧化釜反应器空气供应停止"
	},
	{
		"id": "30",
		"type": "简答和计算",
		"question": "什么叫换热器？常用的换热器有哪些？",
		"answer": "答：换热器主要用来完成介质热量交换的容器，常见换热器有热交换器，冷却器，冷凝器，蒸发器，加热器，再沸器等"
	},
	{
		"id": "31",
		"type": "简答和计算",
		"question": "废碱蒸发的作用是什么？",
		"answer": "答：废碱蒸发的作用：回收由分离系统排出的废碱液中的环己烷、环己酮、环己醇以及工艺水；增加废碱液中盐浓度以利于废碱焚烧进一步处理这部分废碱液。"
	},
	{
		"id": "32",
		"type": "简答和计算",
		"question": "初馏塔的作用有几个？",
		"answer": "答： 初馏塔的作用是1、回收分解产生的热量、2、除去不凝气体和水分，使有机相在进行环己烷多效蒸馏的换热效率有很大提高。"
	},
	{
		"id": "33",
		"type": "简答和计算",
		"question": "简述精馏塔回流的作用？",
		"answer": "答：回流的作用是：a:使塔板维持一定的液面，维持精馏塔的气、液平衡，
b:保证实现多次部分汽化冷凝及传质传热的重要条件之一。c、使气液两相在塔板上充分接触，达到传质传热的目的，取走塔内剩余热量，维持全塔热平衡，以利于控制产品质量。
"
	},
	{
		"id": "34",
		"type": "简答和计算",
		"question": "精馏塔在什么情况下可采用全回流操作？",
		"answer": "答：①精馏塔在开车初期，采用全回流操作，当塔顶采出物料各项指标合格后，转入正常操作。②生产不正常时，大量的重组分被蒸出，塔顶采出不合格，此时应采取停止进料或减少加料，采用全回流操作，直到塔顶采出合格后，再转入正常操作。"
	},
	{
		"id": "35",
		"type": "简答和计算",
		"question": "一个完整的精馏塔由哪几部分构成，各起什么作用？",
		"answer": "答：完整的精馏塔由精馏段、提留段、和进料段三部分组成。精馏段是将进料的气相部分中轻组分提浓，塔顶得到合格产品；进料段提供一定的物料平衡，一般归入提馏段范围。提留段是将进料中的液相重组分提浓，保证塔底产品质量，也提高了塔顶产品的收率。"
	},
	{
		"id": "36",
		"type": "简答和计算",
		"question": "在精馏塔的操作过程中，较易发生的不正常现象有哪些？",
		"answer": "答：有：（1）液泛现象；（2）漏液现象；（3）雾沫夹带现象"
	},
	{
		"id": "37",
		"type": "简答和计算",
		"question": "液泛如何处理？",
		"answer": "答：若只是局部液泛 ，压降增大不多时，可减少釜加热蒸汽量，减少进料量或停止进料等。塔内气速降低、塔内条件正常后，再逐步加大投料直至正常为止；若液泛严重，则需马上停车，待塔身持液量全部落入塔底后，放出釜液，留正常操作的高度后重新开车。"
	},{
		"id": 38,
		"type": "简答和计算",
		"question": "如何倒屏蔽泵及注意事项？",
		"answer": "答：首先对备用泵进行排水排气、开冷却及润滑，然后按泵的正常开启，启动备用泵，当备用泵开启压力正常后，逐步开出口阀直至全开，同时逐渐关小原来使用的泵的出口阀直至最后完全关闭，此时应注意两台泵的压力和电流，当备用泵无异常后，再停原使用泵。"
	},
	{
		"id": 39,
		"type": "简答和计算",
		"question": "放空阀的作用？安装位置如何？",
		"answer": "答：放空阀的作用是用于设备及系统的减压，应尽量做到不要将有毒，有害可燃气体经放空阀而直接排入大气。而应将其并入火炬气管网，经过燃烧后排空 。安装在设备及系统的最高处。"
	},
	{
		"id": 40,
		"type": "简答和计算",
		"question": "泵自动停转的原因有那些？如何处理？",
		"answer": "答：原因：A运转时间过长B超负荷时间长C电机或泵发生故障。交维修处理"
	},
	{
		"id": 41,
		"type": "简答和计算",
		"question": "放尽导淋阀的作用是什么？安装在什么位置？",
		"answer": "答：①放尽导淋阀的作用是用于设备和系统的放尽及倒空。如蒸汽系统的放尽导淋阀，用于排出冷凝水等。②作为临时管线接口。    安装在设备或系统的最低处。"
	},
	{
		"id": 42,
		"type": "简答和计算",
		"question": "泵打不出料的原因？",
		"answer": "答：原因A泵内有气体①泵发生汽缚；②输送物料温度过高易气化，泵发生气蚀。B出口管线堵C入口管线堵D灌注力不足"
	},
	{
		"id": 43,
		"type": "简答和计算",
		"question": "什么是公用工程？",
		"answer": "答：引入生产装置的加热蒸汽（低压和中压）冷却水（循环水、软水等）压缩空气，氮气、冷冻盐水，电等，因各生产装置生产过程中都使用，故称公用工程。"
	},
	{
		"id": 44,
		"type": "简答和计算",
		"question": "化工生产的危险特性有那些？",
		"answer": "答：(A)易燃易爆和有毒，有腐蚀的物质多(B)高温高压设备多(C)工艺复杂，操作要求求严格(D)三废多，废水废气废渣污染严重(E)事故多，损失重大"
	},
	{
		"id": 45,
		"type": "简答和计算",
		"question": "疏水器的作用是什么？如何正确使用？",
		"answer": "答：疏水器的作用是排水阻气，应按照下列要求使用：(A)刚开车时，由于冷凝液过多，应开启旁通阀，开动疏水阀排出冷凝液(B)正常操作时应关闭旁通阀禁止跑气操作，因为我们要利用蒸汽冷凝液放出的潜热来加热(C)当疏水器能力不够，或故障时，可间断开启旁通阀排液，保证加热效果。"
	},
	{
		"id": 46,
		"type": "简答和计算",
		"question": "烷四回流槽进料管线有哪几个？",
		"answer": "答：①由(1)02P0251来的热烷;②烷五釜液泵(1)02P0253;③冷凝下料(1)02E0255a/b 、(1)02E0256;④分离器下料(1)02V0257）;⑤压缩机冷却器;⑥补烷泵;⑦废液收集罐;⑧来自泵102P0235.。"
	},
	{
		"id": 47,
		"type": "简答和计算",
		"question": "47、写出烷塔岗位各组机泵的进、出口管线？",
		"answer": "(1)02P0259初馏塔底液泵：抽初馏塔塔釜的料经过氧化换热器换热后打往一塔(1)02P0260环己烷回流泵：抽烷三冷凝液槽（1）02V0253的料给一、二、三塔打回流(1)02P0253烷五塔釜液泵：抽烷五塔釜的料打往：①精制反应器②回流槽(1)02V0254(1)02P0251环己烷泵：抽环己烷冷凝液槽的料打往①直接热交换塔②给一、二、三塔打回流③(1)02V0254回流槽(1)02P0254第四环己烷回流泵：抽烷四回流槽的料打三路①给初馏塔、四塔打回流②去氧化③返烷(1)02P0255冷环己烷泵：抽烷四回流槽的料打三路①冷却洗涤搭②作为泵的润滑液③向烷三冷凝液槽(1)02V0253④(1)02P0255泵进口有消防水管线和脱盐水管线"
	},
	{
		"id": 48,
		"type": "简答和计算",
		"question": "11.\t二段分解新碱的浓度32%，加新碱量为5.1吨，要配置新碱浓度为11%，需要加水多少吨？",
		"answer": "解：\t设需要加水X吨根据溶液浓度计算公式5.1×32%/（5.1+X）×100%=11%计算求得X=9.7吨答：需要加水9.7吨。"
	},
	{
		"id": 49,
		"type": "简答和计算",
		"question": "1)02V0252 (1)02V0256 (1)02V0253 (1)02V0254中醇酮含量超标的原因及处理方法？",
		"answer": "答：①各烷塔回流量偏小②液泛冲料③各塔压力波动大④釜温偏高；处理方法：①适当增加各塔回流量至正常值②减少烷一、五塔加热蒸汽量③调节稳定各塔的压力调节④调节加热蒸汽量至正常值"
	},
	{
		"id": "50",
		"type": "简答和计算",
		"question": "(1)02C0251、(1)02C0255塔釜温度升不起来的原因及处理方法？",
		"answer": "答：原因：①蒸汽冷凝水回水受阻②塔釜有大量积水③再沸器列管结垢④塔釜液位太低或太高处理方法：①切换走旁路，检查处理②停车排除积水③停车退料清理④调节塔釜液位至正常"
	},
	{
		"id": "51",
		"type": "简答和计算",
		"question": "各塔回流突然中断的原因及处理方法?",
		"answer": "答：原因：①回流泵、电机运行故障跳闸②回流槽液位太低③回流泵汽蚀
处理方法：①检查排出故障，启动备用泵②调节至正常 ③排放泵的不凝气体，并淋水降温"
	},
	{
		"id": "52",
		"type": "简答和计算",
		"question": "影响二次皂化的因素有那些？",
		"answer": "答：无机相和有机相之间的相比例，碱度、温度、环己烷浓度、搅拌混合均匀度。"
	},
	{
		"id": "25",
		"type": "简答和计算",
		"question": "PSH122911动作可引起那些联锁？",
		"answer": "答：当烷一塔(1)02C0251塔底压力过高PSH(1)22911动作DCS上红灯亮PSH(1)22911动作导致以下作用：烷一塔再沸器(1)02E0251蒸汽FPV(1)22905关闭，烷五塔再沸器(1)02E0257蒸汽阀TPV(1)22912关闭，冷烷循环FPV(1)22201,TPV(1)22202阀门关闭，因FPV(1)22201关闭，FSXL(1)22201动作，XPV(1)22908打开，热烷循环FPV(1)22912阀门关闭，XPV(1)22901打开，停止氧化的反应器空气供给。"
	},
	{
		"id": "53",
		"type": "简答和计算",
		"question": "闪蒸罐的作用？",
		"answer": "答：①经烷水共沸闪蒸水和闪蒸部分环己烷②释放不凝气③缓冲作用"
	},
	{
		"id": "54",
		"type": "简答和计算",
		"question": "正常生产时，影响精馏塔釜液位的主要因素有哪些？",
		"answer": " 答：①精馏塔的回流量。②精馏塔的入料量。  ③精馏塔再沸器加热蒸汽量。(④精馏塔操作压力。⑤精馏塔釜温度。⑥塔釜馏出液的排出量。"
	},
	{
		"id": "55",
		"type": "简答和计算",
		"question": "如果分析环己烷中苯含量较高如何处理？",
		"answer": "答：在排除氢气流量太低、苯过量、催化剂中毒失活、催化剂超温粉碎引起反应器进出口的阻力上升等非正常因素后，则需要提高反应温度，同时要酌情提高尾气含氢量。"
	},
	{
		"id": "56",
		"type": "简答和计算",
		"question": "氢气循环压缩机(1)01K0101故障停车、苯加氢岗位如何处理？",
		"answer": "答：立即切换备用机组，如备用机组也不能启动，可根据系统压力，反应器床层温度，适当降低苯加料流量。"
	},
	{
		"id": "57",
		"type": "简答和计算",
		"question": "醇转化泵槽(1)01V0404料去哪里？",
		"answer": "答：一路是吸收液加料泵(1)01P0401，向尾气吸收塔(1)02C0203供吸收液，另一路是预处理塔加料泵(1)01P0402，用LIC(1)14006调节向第六环己烷塔(1)02C0256供粗酮。
"
	},
	{
		"id": "58",
		"type": "简答和计算",
		"question": "环己醇脱氢岗位氢气走向？",
		"answer": "答：含微量环己酮、环己醇的氢气由尾气冷却冷凝器(1)01E0406进入分离器(1)01V0405，经再次分离除沫后的氢气，经过氢气压缩机(1)01K0401a/b增压后，再经过(1)01E0407冷却，气相的氢气经流量计FI(1)14006计量,送往苯加氢装置(1)01E0104气相入口管线。"
	},
	{
		"id": "59",
		"type": "简答和计算",
		"question": "醇转化蒸发器(1)01E0402的环己醇管线上为什么加脱盐水？",
		"answer": "答：可以提高脱氢转化率，延长脱氢催化剂使用寿命。"
	},
	{
		"id": "60",
		"type": "简答和计算",
		"question": "循环水、冷却水如何防止结垢？",
		"answer": "答：防护措施：A对系统补的水进行预处理，以降低进入系统补充中的钙镁离子含量B向循环水、冷却水中加入阻垢剂C防止冷凝器，换热器水量小。"
	},
	{
		"id": "61",
		"type": "简答和计算",
		"question": "1.	溴化锂制冷机组，冷冻水进口温度为12℃，出ロ8.5℃，冷冻水量为700t/h，冷冻水比热容为4.18kJ／（kg・K），求每小时溴化锂的制冷量。",
		"answer": "解：Q=CMΔt=4.18×1000×700×(12-8.5)=10241000（kJ）答：溴化锂的制冷量为10241000kJ。"
	},
	{
		"id": "62",
		"type": "简答和计算",
		"question": "2.	环己酮凉水冷却塔3台，单塔处理量3500m3/h,夏季循环水进水温度43℃，出水温度36℃，循环水比热容为4.20kJ／（kg・K），求夏季环己酮凉水塔的最大处理量。",
		"answer": "解：循环水总流量=3500×3=10500m3/hQ=CMΔt=4.20×1000×10500×(43-36)=308700000kJ答：环己酮凉水塔的最大处理量为308700000kJ。"
	},
	{
		"id": "63",
		"type": "简答和计算",
		"question": "3.	氧化岗位冷烷加料180t/h，热烷加料163t/h，氧化釜进料525t/h，2号至5号氧化釜冷烷加入量分别为2t/h，8t/h，15t/h，25t/h，氧化釜总空气量为19000Nm3,请计算氧化反应的气液比。（环己烷常温下的密度ρ=778kg/m3）",
		"answer": "解：氧化加料的总液体量：180+163+2+8+15+25=393t/h 393×1000÷778=505 气液比=19000:505=约37.6:1答：氧化反应的气液比约为37.6:1。"
	},
	{
		"id": "64",
		"type": "简答和计算",
		"question": "4.	环己酮溴化锂机组制冷量为2000000kcal/h,在实际生产中，冷冻水进水温度11℃，出水温度8.5℃，冷冻水的实际流量700m3/h，已知冻水比热容为4.18kJ／（kg・K），请计算溴化锂的实际使用负荷，用百分数表示。",
		"answer": "解：	溴化锂的负荷：Q=CMΔt=4.18×1000×700×(11-8.5)=7315000（kJ） [7315000/（2000000×4.2）]×100%=87.1%答：凉水塔的换热效率为87.1%。"
	},{
		"id": 65,
		"type": "简答和计算",
		"question": "5.	环己酮车间报表数据显示，月初环己酮库存1000t,粗醇酮库存300吨，月末环己酮库存500t,本月外售环己酮8700t,粗醇酮库存500吨，请根据以上数据计算本周车间共生产环己酮（含中间物料折算）多少吨？（粗醇酮折算环己酮系数0.93）",
		"answer": "解：	环己酮生产量=月末库存量-月初库存量+外售环己酮量=500-1000+8700=8200吨 粗醇酮产量=500-300=200吨 粗醇折算环己酮=200×0.93=186吨 环己酮总生产量=8200+186=8386吨 答：本周车间共生产环己酮8386吨。"
	},
	{
		"id": 66,
		"type": "简答和计算",
		"question": "6.	环己酮车间报表数据显示，月初环己酮库存1000t,粗醇酮库存500吨，环己醇400吨，月末环己酮库存500t,本月外售环己酮9000t,粗醇酮库存300吨，环己醇500吨，请根据以上数据计算本周车间共生产环己酮（含中间物料折算）多少吨？（粗醇酮折算环己酮系数0.93，环己醇折算环己酮系数0.97）",
		"answer": "答：解：	环己酮生产量=月末库存量-月初库存量+外售环己酮量=500-1000+9000=8500吨 粗醇酮产量=300-500=-200吨 环己醇产量=500-400=100吨 粗醇酮折算环己酮=-200×0.93=-186吨 环己醇折算环己酮=100×0.97=97吨 环己酮总生产量=8500-186+97=8411吨 答：本周车间共生产环己酮8411吨。"
	},
	{
		"id": 67,
		"type": "简答和计算",
		"question": "7.	环己酮车间报表数据显示，月初苯库存1000吨，液碱库存500吨，环己烷库存1500吨，月末苯库存600吨，液碱库存1000吨，环己烷库存1000吨，本月外购液碱3900吨，外购苯5000吨，外购环己烷4000吨，请根据以上数据计算本周车间共消耗液碱多少吨？消耗苯(含环己烷折算)多少吨？（环己烷折算苯系数0.928）",
		"answer": "解：	液碱消耗量=月初库存量-月末库存量+外购液碱量 =500-1000+3900=3400吨 苯消耗量=月初库存量-月末库存量+外购液碱量 =600-1000+5000=4400吨 环己烷消耗量=月初库存量-月末库存量+外购液碱量 =1500-1000+4000=4500吨 环己烷折算苯消耗量=4500×0.928=4176吨 苯总消耗量4400+4176=8796吨 答：本周车间共消耗液碱3400吨，消耗苯8576吨。"
	},
	{
		"id": 68,
		"type": "简答和计算",
		"question": "8.	氧化釜出料流量340t/h,，配水和新碱流量共25m3/h（折算至85℃左右）,要求分解水油相比控制在1:3；求循环碱流量控制在多少？（油相物料85℃的对密度为0.715）",
		"answer": "解：	设循环碱流量控制在Xm3/h 油相体积为340/0.715=475.5m3/h 循环碱流量为（X+25）/475.5=1/3 计算求得X=133.5m3/h 答：循环碱流量控制在133.5m3/h。"
	},
	{
		"id": 69,
		"type": "简答和计算",
		"question": "9.	二段分解新碱的浓度32%，加新碱量为5.0吨，要配置新碱浓度为11%，需要加水多少吨？",
		"answer": "解：	设需要加水X吨 根据溶液浓度计算公式5.0×32%/（5.0+X）×100%=11% 计算求得X=9.5吨 答：需要加水9.5吨。"
	},
	{
		"id": 70,
		"type": "简答和计算",
		"question": "10.现有分解系统流程及物料平衡是：1#、2#、3#、4#分解塔容积都是24.67m3，一段分解有1#、2#分解塔，有机相约520m3/h，无机相约115m3/h,二段分解有3#、4#分解塔，有机相约520m3/h，其中二段自循环碱45m3/h，新鲜碱11.5m3/h（注：新鲜碱只从二段加入），请计算一段及二段分解停留时间。",
		"answer": "解：一段停留时间：（24.67×2）÷（520+115）×60=4.7分钟 二段停留时间: （24.67×2）÷（520+45+11.5）×60=5.1分钟 答：一段时间4.7分钟，二段停留时间5.1分钟。"
	},
	{
		"id": 71,
		"type": "简答和计算",
		"question": "11.环己酮装置氧化生成水1.2m3/h，精馏真空泵冷凝水8m3/h，分解系统配碱水6m3/h，分解催化剂精制混合器后分离器排放至水封槽水7m3/h，新碱带进水3m3/h，废碱出料10m3/h，含水50%，求本装置每小时排放多少污水。",
		"answer": "解：由题目可知，水的平衡关系为氧化生成水、精馏真空泵冷凝水、新碱带进水与废碱中带走的水和排放的水的平衡 即Q进=Q出 Q进=1.2+8+3=12.2m3/h Q出=10×50%+Q排 求出Q排=7.2m3/h 答：求本装置排放污水7.2m3/h。"
	},
	{
		"id": 72,
		"type": "简答和计算",
		"question": "12.烷塔加料量380t/h,初馏塔顶回流量15t/h，烷一塔加料量360t/h，烷一塔顶回流量30t/h，烷一塔釜出料量330t/h，烷二塔釜出料270t/h，烷二塔顶回流量35t/h，烷三塔釜出料流量180t/h，烷三塔顶回流量40t/h，根据以上数据计算初馏塔及烷一塔、二塔、三塔环己烷的蒸发量。",
		"answer": "解：根据物料平衡原理 初馏塔蒸发量=380-360=20t/h 烷一塔蒸发量=360-330=30t/h 烷二塔蒸发量=330-270=60t/h 烷三塔蒸发量=270-180=90t/h 答：初馏塔蒸发量20t/h，烷一塔蒸发量30t/h，烷二塔蒸发量60t/h，烷三塔蒸发量90t/h。"
	},
	{
		"id": 73,
		"type": "简答和计算",
		"question": "13.烷四塔加料量140t/h,加料含环己烷85%,烷五塔釜出料流量16t/h，要保证烷五塔釜环己烷含量5%，烷四塔需要蒸出多少吨环己烷。",
		"answer": "解：设烷四塔需要蒸出环己烷Xt/h 根据物料平衡原理得出：140×85%-X=16×5% 计算求得：X=118.2t/h 答：烷四塔需要蒸出环己烷118.2t/h。"
	},
	{
		"id": 74,
		"type": "简答和计算",
		"question": "14.依据环己酮车间日报表显示6天时间内环己酮产量1790吨，实际新氢气消耗1345000Nm3/h,按照吨酮耗氢气900，请计算脱氢每小时生成多少氢气？",
		"answer": "解：由题目计算得出环己酮耗氢气总量=1780×900=1602000Nm3/h 脱氢共产生氢气=1602000-1345000=257000Nm3/h 脱氢每小时产生氢气=257000÷6÷24=1784Nm3/h 答：脱氢生成氢气1784Nm3/h。"
	},
	{
		"id": 75,
		"type": "简答和计算",
		"question": "15.试计算氧气（O2）在标准状况下的密度。（氧的原子量为16）",
		"answer": "解：在标况（指在0℃、1标准大气压的状况）下，1摩尔O2的体积是22.4升，而O2的摩尔质量为16×2=32（g）, 则氧气的密度ρ=32÷22.4=1.429(g/l) 答：O2在标准状况下的密度为1.429g/l。"
	},
	{
		"id": 76,
		"type": "简答和计算",
		"question": "16.在正常生产情况下，环己烷氧化所配的空气量约为19000Nm3/h，经氧化反应后，尾气中所含氧的量经分析为2.5%vol，求反应消耗氧气多少Nm3/h？（空气组分的体积含量： 氧21%vol，氮78%vol，其他惰性气体1%vol）",
		"answer": " 解：设空气中氧气的体积分数为Vo2、氮气和惰性气的体积分数为V其它、反应消耗的氧气占原气体的体积为⊿V,则有以下方程：   Vo2 / Vo2+ V其它 =21/100 ①  Vo2 -⊿V/( Vo2 -⊿V + V其它 )=2.5/100 ②；  ①、②式联立得：⊿V=0.90354Vo2 =0.90354×21%vol=18.974%vol 则消耗的氧气为：19000×18.974%=3605（Nm3/h） 答：反应消耗氧气为3605Nm3/h"
	},
	{
		"id": 77,
		"type": "简答和计算",
		"question": "1.论述精馏塔塔釜温度对产品质量的影响？",
		"answer": "答：当精馏塔塔釜温度过高时，将导致塔内气相负荷加大，造成塔顶产品中难挥发组分增加，质量下降，有时造成雾沫夹带，板塔效率下降。如果釜温过低，漏液现象严重，使残液中易挥发组分浓度上升。"
	},
	{
		"id": 78,
		"type": "简答和计算",
		"question": "2.论述烷精馏采用浮阀塔的优势？",
		"answer": "答：浮阀塔的操作弹性大,阻力低。由于浮阀可随上升蒸汽的流速变化而上下浮动，阀片上升的最大程度受三条阀腿的限制。当气体负荷较大时阀片上升而不致产生较大的阻力，当气体负荷降低时阀片下降而不致漏液。浮阀的最大开度受到底脚的限制而不致被吹走，浮阀的最小开度受定距片的限制，定距片使浮阀与塔板面点接触可防止停工时与塔板粘住。浮阀塔特别是在低负荷时,仍可以保持正常操作。浮阀塔由于气液接触状态良好,雾沫夹带量小(因气体水平吹出之故),塔板效率较高,生产能力较大。"
	},
	{
		"id": 79,
		"type": "简答和计算",
		"question": "3.论述液泛现象是怎样形成的？形成液泛的原因是什么？ ",
		"answer": "答：在精馏塔的操作过程中，上一层塔板的液体通过降液管下降至下一层塔板。下降时，由于要克服流体流动的各种阻力，必然要在降液管中保持一定的泡沫液层高度，当上升的气量或下降的液体量增大时，会使液层高度上升，当其达到溢流堰顶缘时，塔板上开始积液。随着积液的上升，塔板压降愈来愈大，上层塔板上的液体就很难由降液管流至下一层塔板，这种现象开始时称之为降液管液泛，进一步增大气速和液速则泡沫液层将充满整个塔板空间，操作完全被破坏，即形成了液泛。  造成液泛的原因有：①上升蒸汽量过大；②加料量或回流量过大；③塔板或溢流管堵塞；④塔板设计加工有问题。 "
	},
	{
		"id": 80,
		"type": "简答和计算",
		"question": "4.装置停工后检修加堵盲板的重要性是什么？",
		"answer": "答：生产装置之间，装置与储罐之间纵横相通，为确保安全生产，停工检修时，必须用盲板加以隔绝，不加盲板只靠阀门是不行的，阀门经过长期的化学介质冲刷，腐蚀结垢或杂质结垢等因素，很难保证密封，一旦有物料串通，易燃易爆物料遇上明火便会引起装置爆炸着火事故，如果有毒或窒息性物料，人在设备内工作，就会发生中毒或窒息死亡。"
	},
	{
		"id": 81,
		"type": "简答和计算",
		"question": "5.烷（酸）水分离器泄露如何处理？",
		"answer": "答：A、通知调度和主控人员停氧化釜空气通入，关闭第一加热器(1)02E0204加热蒸汽阀打开消防炮对泄漏部位冷却稀释。B、停止向直接热交换塔加热烷，根据氧化釜温度，在保证环己烷不爆沸的情况下，氧化系统降温降压，烷塔停尾气压缩机。C、通知消防人员开消防大泵，然后停冷烷泵，同时打开(1)02P0255泵出口管消防水阀向冷却洗涤塔加水（注：氧化系统必须降至0.8Mpa以下才可打开此阀）待(1)02V0207水液位上升可以把冷却洗涤塔抽空一次，这样塔釜内已基本无环己烷。D、待(1)02V0207内水满时，把直接热交换塔抽空一次，这样保证(1)02C0202塔釜已基本无环己烷，可避免将水加入氧化釜爆沸，然后停止加水，停水前先停(1)02P0206、(1)02P0208、(1)02P0202、(1)02P0203泵，关闭氧化总管大阀，系统保温保压。E、由于水顶烷置换了热回收系统，该系统温度降至80℃以下，停冰机同时停吸收液补加和吸收液循环，把热回收系统泄压至常压，对泄露部位进行检修，回收泄露物料。烷塔进行小环己烷循环。如果泄漏量较大来不及以上操作应：(A)现场操作人员可直接在现场按紧急停车按钮，同时通知调度和消防到现场协助(B)迅速打开南北两个消防炮对泄漏部位进行稀释降温，保证泄露环己烷气体变成环己烷液体，系统降压(C)迅速关闭尾气总管大阀，停吸收液补加、吸收液循环，同时打开(1)02P0255泵出口管消防水阀向冷却洗涤塔加水（注：氧化系统必须降至0.8Mpa以下才可打开此阀）把酸水分离器的环己烷置换出来，使泄露部位环己烷变成水。注意冷却洗涤塔液位不能加水太多，以免超过洗涤塔地基承受压力，发生事故。（D）待热回收泄压至常压后，组织人员对泄漏部位进行处理。"
	},
	{
		"id": 82,
		"type": "简答和计算",
		"question": "氧化紧急停电的处理？",
		"answer": "答：①首先关闭HPV(1)22301、FPV(1)22307、FPV(1)22310、XPV(1)22319、PPV(1)22401-1、FPV(1)22603前截止阀，注意系统不要超压。②关好(1)02P0202、(1)02P0203、(1)02P0206、(1)02P0208、(1)02P02010、(1)02P0253、(1)02P0259各泵的密封润滑冲洗液的入口阀门，关好(1)02P0238、(1)02P0231冲洗水的入口阀门，关好(1)02P0255泵入口管线的加水流量计FIC(1)22920调节阀组与截止阀。关闭所有机泵的进出口阀，将泵的电源启动，停止旋钮转到“停”的位置。③关闭进入(1)02E0211、(1)02E0204、(1)02E0213、(1)02E0215、(1)02E0231、(1)02E0232、(1)02E0250、(1)02E0251、(1)02E0257的加热蒸汽调节阀与截止阀。④关闭FPV(1)22301、FPV(1)22302、FPV(1)22303、FPV(1)22304、FPV(1)22305阀前截止阀。⑤注意PI(1)22305氮气压力和PIC(1)22501氧化系统压力，必要时到现场开旁路排气，避免超压。⑥供电恢复后按正常开车步骤开车。"
	},
	{
		"id": 83,
		"type": "简答和计算",
		"question": "什么是雾沫夹带？过量的雾沫夹带后果是什么？其原因是什么？",
		"answer": "答：当下一层塔板的汽体进入上层塔板的液层时，势必将部分液体分散成微粒（即雾沫），气体夹带这些微滴在板间的空间上升，如微滴来不及沉降分离，则将随气液进入上层塔板，这种现象称之为雾沫夹带。少量的雾沫夹带很难避免，过量的雾沫夹带会使塔的分离效率明显降低。  如雾沫夹带过量到某个程度发生大量带液（不只是微滴，甚至是大量的液团或泡沫涌进上层塔板），将会导致液泛。  原因：（1）塔内上升汽速过高；（2）塔板间距过小"
	},
	{
		"id": 84,
		"type": "简答和计算",
		"question": "向烷塔带碱是什么原因造成的？应如何处理？有何危害？",
		"answer": " 答：向烷塔带碱的原因及处理：A、分解静罐出料波动大，应控制出料平稳。B、旋液分离器液位过高，应控制在正常范围。C、水洗效果不好，需加大水洗量。D、通空气时，分解静止罐突然加大出料 。氧化釜液调成手动，平衡出料
危害：如果带碱，烷、钠离子附在再沸器表面，促进醇酮的缩合，结焦，使换热器传热系数变小，传热变慢，使原有的蒸汽规格逐渐不满足要求，需要提压才能维持生产，同时造成收率下降，使副产物增加。"
	},
	{
		"id": 85,
		"type": "简答和计算",
		"question": "9.在化工生产装置中，为什么要控制跑冒滴漏现象？",
		"answer": " 答：在化工生产装置中，原料中间产品等一般属于易燃易爆有毒有腐蚀物质，如果这些物质在现场扩散，极易发生如烫伤、中毒及火灾爆炸等事故，因此在生产中及时消除跑冒滴漏是防止事故发生的有效手段，也减少浪费，降低成本，更能防止环境污染，是提高经济效益的重要措施。"
	},
	{
		"id": 86,
		"type": "简答和计算",
		"question": "10.精馏与蒸馏有什么区别？",
		"answer": "答：以液体混合物的气液平衡为基础，利用混合物中各组分饱和蒸汽压或沸点、挥发度的不同，使混合物分离的单元操作叫蒸馏、蒸馏是一次部分汽化，一次部分冷凝，没有传质和传热过程；精馏是利用液体混合物中各组分饱和蒸汽压或挥发度、沸点的不同，通过多次并同时部分汽化和部分冷凝，从而使溶液得到较纯分离的操作。"
	},
	{
		"id": 87,
		"type": "简答和计算",
		"question": "11.烷一塔再沸器泄露如何处理？",
		"answer": "答：①通知当班调度和主控人员停烷一加热蒸汽，通知氧化停止向烷塔出料，停尾气压缩机。②迅速打开消防栓给泄露部位稀释。③现场操作人员迅速停初馏塔底液泵，停止向烷塔加料，关闭烷一塔回流自调阀，停止向烷一塔打回流。④迅速把烷一塔的物料压至烷二塔，压料时适当泄压，保证烷一塔压料畅通⑤打开烷一塔放空阀，把烷一塔卸至常压。⑥组织相关人员对泄露部位进行处理。"
	},
	{
		"id": 88,
		"type": "简答和计算",
		"question": "12.进料组成的变化对精馏操作的影响及处理？",
		"answer": "答：若进料组成中轻组分减少，精馏段塔板数显得不够，塔顶馏分中重组分含量增加，顶温上升。处理方法，加大冷剂量，降低回流温度，加大回流比，进料口下移，保证分离效果。 若进料组成中轻组分增加，提留段塔板数显得不够，使釜液中轻组分含量增加，处理方法，加大蒸汽量，减少回流比，进料口上移，从而保证分离效果。"
	},
	{
		"id": 89,
		"type": "简答和计算",
		"question": "13.压力容器发生那些现象时，操作人员有权立即采取紧急停车措施？",
		"answer": "答：发生下列异常现象之一，操作人员即可采取停车措施并报告负责人和有关部门(A)容器工作压力、介质或者壁温超过允许值，采取措施仍不能解决的。(B)压力容器的主要受压原件发生裂纹，鼓包变形和泄露等危及安全生产的故障。(C)压力容器的安全附件失效，接管端断裂，紧固件损坏，难以保证安全运行的。(D)发生火灾且直接威胁到压力容器的安全运行的。"
	},
	{
		"id": 90,
		"type": "简答和计算",
		"question": "14.加氢前后反应器的反应热量是怎样移出的?",
		"answer": " 答：加氢前后反应器的反应热量由反应器装填催化剂的列管传至列管外的蒸汽冷凝水（原始开车为软水），蒸汽冷凝水是由(1)01P0501蒸汽冷凝液输送泵连续供给，分别由LPV(1)11002、 LPV(1)11004进入(1)01V0101、1#汽水分离器、(1)01V0102、2#汽水分离器，这二台汽水分离器的水液位是确保二台反应器夹套始终充满水。反应热使锅炉水加热汽化产生蒸汽，蒸汽由反应器上部进入汽水分离器分离，下部水因重力作用返回反应器壳层下部，形成水的冷热循环。二分离器顶部设有副产蒸汽排空调节阀组PIC(1)11002,PIC(1)11003,以控制两个个汽水分离器的副产蒸汽压力来控制苯加氢二个反应器的温度，确保反应热量及时移出系统。"
	},
	{
		"id": 91,
		"type": "简答和计算",
		"question": "15.如出现环己烷中不含苯，环己烷凝固点不合格如何处理？",
		"answer": "答：如出现环己烷中不含苯，但副产物含量高，杂质多，引起环己烷凝固点下降，产品质量不合格的问题，首先要检查苯的质量是否合格，如无问题，则需降低反应温度，必要时降低系统操作压力，提高循环氢流量，这样可以拉长反应带，降低热点温度，减少副反应，提高环己烷产品质量。"
	}



]